# Cloudflare වලට එරෙහි වීමට ඔබට කළ හැක්කේ කුමක්ද?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## වෙබ් අඩවි පාරිභෝගිකයා
</summary>


- ඔබ කැමති වෙබ් අඩවිය Cloudflare භාවිතා කරන්නේ නම්, Cloudflare භාවිතා නොකරන ලෙස ඔවුන්ට කියන්න.
  - ෆේස්බුක්, රෙඩිට්, ට්විටර් හෝ මැස්ටෝඩන් වැනි සමාජ මාධ්‍යවල හ ining නඟා සිටීමෙන් කිසිදු වෙනසක් සිදු නොවේ. [ක්‍රියා හැෂ් ටැග් වලට වඩා හයියෙන්.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - ඔබට ප්‍රයෝජනවත් වීමට අවශ්‍ය නම් වෙබ් අඩවි හිමිකරු හා සම්බන්ධ වීමට උත්සාහ කරන්න.

[Cloudflare පැවසීය](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
ඔබ විසින් නිකුත් කරනු ලබන විශේෂිත සේවාවන් හෝ අඩවි සඳහා පරිපාලකයින් වෙත ගොස් ඔබේ අත්දැකීම් බෙදාහදා ගැනීමට අපි නිර්දේශ කරමු.
```

[ඔබ එය ඉල්ලන්නේ නැත්නම්, වෙබ් අඩවි හිමිකරු කිසි විටෙකත් මෙම ගැටලුව දන්නේ නැත.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[සාර්ථක උදාහරණය](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
ඔබට ගැටලුවක් තිබේද? [දැන් ඔබේ හ voice ඔසවන්න.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) පහත උදාහරණය.

```
ඔබ ආයතනික වාරණයට සහ මහජන සුපරීක්ෂණයට උදව් කරයි.
http://crimeflare.eu.org
```

```
ඔබේ වෙබ් පිටුව ක්ලවුඩ් ෆ්ලෙයාර් හි පුද්ගලික බිත්ති උයනේ ඇත.
http://crimeflare.eu.org
```

- වෙබ් අඩවියේ රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්තිය කියවීමට යම් කාලයක් ගත කරන්න.
  - වෙබ් අඩවිය Cloudflare පිටුපසින් සිටී නම් හෝ වෙබ් අඩවිය Cloudflare හා සම්බන්ධ සේවාවන් භාවිතා කරයි.

එය "Cloudflare" යනු කුමක්ද යන්න පැහැදිලි කළ යුතු අතර, ඔබේ දත්ත Cloudflare සමඟ බෙදා ගැනීමට අවසර ඉල්ලා සිටිය යුතුය. එසේ කිරීමට අපොහොසත් වීමෙන් විශ්වාසය බිඳ වැටෙනු ඇති අතර සැක සහිත වෙබ් අඩවිය මග හැරිය යුතුය.

[පිළිගත හැකි රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්ති උදාහරණයක් මෙහි ඇත](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
මම ඔබේ රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්තිය කියවා ඇති අතර මට Cloudflare යන වචනය සොයාගත නොහැක.
ඔබ දිගටම මගේ දත්ත Cloudflare වෙත පෝෂණය කරන්නේ නම් මම ඔබ සමඟ දත්ත බෙදා ගැනීම ප්‍රතික්ෂේප කරමි.
http://crimeflare.eu.org
```

මෙය ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර් යන වචනය නොමැති රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්තියට උදාහරණයකි.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare ට ඔවුන්ගේම රහස්‍යතා ප්‍රතිපත්තියක් ඇත.
[ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් ඩොක්සිං මිනිසුන්ට ආදරෙයි.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

වෙබ් අඩවියේ ලියාපදිංචි වීමේ පෝරමය සඳහා හොඳ උදාහරණයක් මෙන්න.
AFAIK, ශුන්‍ය වෙබ් අඩවිය මෙය කරන්න. ඔබ ඔවුන්ව විශ්වාස කරනවාද?

```
“XYZ සඳහා ලියාපදිංචි වන්න” ක්ලික් කිරීමෙන්, ඔබ අපගේ සේවා කොන්දේසි සහ රහස්‍යතා ප්‍රකාශයට එකඟ වේ.
ඔබේ දත්ත Cloudflare සමඟ බෙදා ගැනීමට ඔබ එකඟ වන අතර Cloudflare හි රහස්‍යතා ප්‍රකාශයට එකඟ වේ.
Cloudflare ඔබේ තොරතුරු කාන්දු වුවහොත් හෝ අපගේ සේවාදායකයන්ට සම්බන්ධ වීමට ඔබට ඉඩ නොදෙන්නේ නම්, එය අපගේ වරදක් නොවේ. [*]

[ ලියාපදිංචි වන්න ] [ මම එකඟවෙන්නේ නැහැ ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- ඔවුන්ගේ සේවාව භාවිතා නොකිරීමට උත්සාහ කරන්න. ඔබව Cloudflare විසින් නරඹන බව මතක තබා ගන්න.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- වෙනත් වෙබ් අඩවියක් සොයන්න. අන්තර්ජාලයේ විකල්ප සහ අවස්ථාවන් තිබේ!

- දිනපතාම ටෝර් භාවිතා කිරීමට ඔබේ මිතුරන්ට ඒත්තු ගන්වන්න.
  - නිර්නාමිකභාවය විවෘත අන්තර්ජාලයේ ප්‍රමිතිය විය යුතුය!
  - [ටෝර් ව්‍යාපෘතිය මෙම ව්‍යාපෘතියට අකමැති බව සලකන්න.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## ඇඩෝන
</summary>

- ඔබගේ බ්‍රව්සරය ෆයර්ෆොක්ස්, ටෝර් බ්‍රව්සරය, හෝ නොකැඩූ ක්‍රෝමියම් නම් පහත ඇඩෝන වලින් එකක් භාවිතා කරන්න.
  - ඔබට වෙනත් නව ඇඩෝන එක් කිරීමට අවශ්‍ය නම් පළමුව ඒ ගැන විමසන්න.


| නම | සංවර්ධක | සහාය | අවහිර කළ හැකිය | දැනුම් දිය හැකිය | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **ඔව්**     | **ඔව්**     |  **ඔව්** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | නැත     | **ඔව්**     |  **ඔව්** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | නැත     | **ඔව්**     |  **ඔව්** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **ඔව්**     | **ඔව්**     |  නැත |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **ඔව්**     | **ඔව්**     |  නැත |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | නැත     | **ඔව්**     |  නැත |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | නැත     | **ඔව්**     |  නැත |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | නැත     | **ඔව්**     |  නැත |


- "ඩෙසෙන්ට්රේලීස්" හට "සීඩීඑන්ජේඑස් (ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර්)" සමඟ සම්බන්ධතාවය නැවැත්විය හැකිය.
  - එය ජාල වෙත ළඟා වීමෙන් බොහෝ ඉල්ලීම් වලක්වන අතර අඩවි කැඩීමෙන් වළක්වා ගැනීමට දේශීය ලිපිගොනු සේවය කරයි.
  - සංවර්ධකයා පිළිතුරු දුන්නේය: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [ඔබේ සහතික අධිකාරියෙන් (CA) ඔබට Cloudflare සහතිකය ඉවත් කිරීමට හෝ අවිශ්වාස කිරීමට හැකිය.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## වෙබ් අඩවි හිමිකරු / වෙබ් සංවර්ධකයා
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- වලාකුළු ද්‍රාවණය භාවිතා නොකරන්න.
  - ඔබට ඊට වඩා හොඳින් කළ හැකිය, නේද? [Cloudflare දායකත්වයන්, සැලසුම්, වසම් හෝ ගිණුම් ඉවත් කරන්නේ කෙසේද යන්න මෙන්න.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- තවත් ගනුදෙනුකරුවන් අවශ්‍යද? කළ යුතු දේ ඔබ දන්නවා. ඉඟිය "ඉහළ පේළිය" වේ.
  - [හෙලෝ, ඔබ ලිව්වේ "අපි ඔබේ පෞද්ගලිකත්වය බැරෑරුම් ලෙස සලකමු" නමුත් මට "දෝෂ 403 තහනම් නිර්නාමික ප්‍රොක්සියක් අවසර නැත"](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) ඔබ ටෝර් හෝ වීපීඑන් අවහිර කරන්නේ ඇයි? ඔබ තාවකාලික ඊමේල් අවහිර කරන්නේ ඇයි?

![](../image/anonexist.jpg)

- Cloudflare භාවිතා කිරීම ඇනහිටීමේ අවස්ථා වැඩි කරයි. ඔබේ සේවාදායකය අක්‍රිය වී හෝ Cloudflare අක්‍රිය වී ඇත්නම් අමුත්තන්ට ඔබේ වෙබ් අඩවියට පිවිසිය නොහැක.
  - [ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් කිසි විටෙකත් පහලට නොයනු ඇතැයි ඔබ සිතුවාද?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- ඔබේ "API සේවාව", "මෘදුකාංග යාවත්කාලීන සේවාදායකය" හෝ "RSS පෝෂණය" ප්‍රොක්සි කිරීම සඳහා Cloudflare භාවිතා කිරීම ඔබේ පාරිභෝගිකයාට හානියක් වනු ඇත. ගනුදෙනුකරුවෙක් ඔබට කතා කොට "මට තවදුරටත් ඔබේ API භාවිතා කළ නොහැක" යැයි පැවසූ අතර ඔබට කුමක් සිදුවේදැයි නොදැනේ. Cloudflare ඔබේ ගනුදෙනුකරු නිහ ly ව අවහිර කළ හැකිය. ඔයා හිතනවද ඒක හරි කියලා?
  - බොහෝ RSS පා er ක සේවාදායකයින් සහ RSS කියවන්නා මාර්ගගත සේවාවක් ඇත. ඔබ දායක වීමට මිනිසුන්ට ඉඩ නොදෙන්නේ නම් ඔබ RSS සංග්‍රහය ප්‍රකාශයට පත් කරන්නේ ඇයි?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- ඔබට HTTPS සහතිකය අවශ්‍යද? "අපි සංකේතාත්මක කරමු" හෝ CA සමාගමෙන් මිලදී ගන්න.

- ඔබට DNS සේවාදායකය අවශ්‍යද? ඔබේම සේවාදායකයක් සැකසිය නොහැකිද? කොහොමද ඔවුන් ගැන: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (ඔබ TOR භාවිතා කරන්නේ නම් පරිපාලක ඔබගේ ගිණුම මකන්න)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative.domaindns.md)

- සත්කාරක සේවාව සොයන්නේද? නොමිලේ පමණක්ද? කොහොමද ඔවුන් ගැන: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Cloudflare සඳහා විකල්ප](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- ඔබ "cloudflare-ipfs.com" භාවිතා කරනවාද? [Cloudflare IPFS නරක බව ඔබ දන්නවාද?](../PEOPLE.md)

- ඔබේ සේවාදායකයේ OWASP සහ Fail2Ban වැනි වෙබ් යෙදුම් ෆයර්වෝල් ස්ථාපනය කර එය නිසි ලෙස වින්‍යාස කරන්න.
  - ටෝර් අවහිර කිරීම විසඳුමක් නොවේ. කුඩා නරක පරිශීලකයින් සඳහා පමණක් සෑම කෙනෙකුටම ද punish ුවම් නොකරන්න.

- "Cloudflare Warp" භාවිතා කරන්නන් ඔබේ වෙබ් අඩවියට පිවිසීමෙන් හරවා යැවීම හෝ අවහිර කිරීම. ඔබට හැකි නම් හේතුවක් සපයන්න.

> IP ලැයිස්තුව: "[Cloudflare හි වර්තමාන IP පරාසයන්](cloudflare_inc/)"

> A: ඒවා අවහිර කරන්න

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: අනතුරු ඇඟවීමේ පිටුවට හරවා යවන්න

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- ඔබ නිදහස විශ්වාස කරන්නේ නම් සහ නිර්නාමික පරිශීලකයින් පිළිගන්නේ නම් ටෝර් ලූනු සේවාව හෝ අයි 2 පී ඉන්සයිට් සකසන්න.

- වෙනත් ක්ලියර්නෙට් / ටෝර් ද්විත්ව වෙබ් අඩවි ක්‍රියාකරුවන්ගෙන් උපදෙස් ලබාගෙන නිර්නාමික මිතුරන් ඇති කරගන්න!

</details>

------

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## මෘදුකාංග භාවිතා කරන්නා
</summary>


- විසංවාදය CloudFlare භාවිතා කරයි. විකල්ප? අපි නිර්දේශ කරමු [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - බ්‍රියර් ටෝර් ඩීමන් ඇතුළත් වන බැවින් ඔබට ඕර්බට් ස්ථාපනය කිරීමට අවශ්‍ය නැත.
  - Qwtch සංවර්ධකයින්, විවෘත රහස්‍යතාවය, දැනුම්දීමකින් තොරව ඔවුන්ගේ git සේවාවෙන් stop_cloudflare ව්‍යාපෘතිය මකා දැමීය.

- ඔබ ඩේබියන් ග්නූ / ලිනක්ස් හෝ කිසියම් ව්‍යුත්පන්නයක් භාවිතා කරන්නේ නම්, දායක වන්න: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). ඔබට හැකි නම්, පැච් එක සත්‍යාපනය කිරීමට සහ එය පිළිගත යුතුද යන්න පිළිබඳව නිවැරදි නිගමනයකට පැමිණීමට නඩත්තුකරුට උදව් කරන්න.

- සෑම විටම මෙම බ්‍රව්සර් නිර්දේශ කරන්න.

| නම | සංවර්ධක | සහාය | අදහස් දක්වන්න |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


වෙනත් මෘදුකාංගවල පෞද්ගලිකත්වය අසම්පූර්ණයි. ටෝර් බ්‍රව්සරය “පරිපූර්ණ” යැයි මින් අදහස් නොවේ.
අන්තර්ජාලය හා තාක්‍ෂණය තුළ 100% ආරක්ෂිත හෝ 100% පුද්ගලික නැත.

- ටෝර් භාවිතා කිරීමට අවශ්‍ය නැද්ද? ටෝර් ඩීමන් සමඟ ඔබට ඕනෑම බ්‍රව්සරයක් භාවිතා කළ හැකිය.
  - [ටෝර් ව්‍යාපෘතිය මෙයට කැමති නැති බව සලකන්න.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) ඔබට එය කළ හැකි නම් ටෝර් බ්‍රව්සරය භාවිතා කරන්න.
- [ටෝර් සමඟ ක්‍රෝමියම් භාවිතා කරන්නේ කෙසේද](../subfiles/chromium_tor.md)


වෙනත් මෘදුකාංගවල පෞද්ගලිකත්වය ගැන කතා කරමු.

- [ඔබට සැබවින්ම ෆයර්ෆොක්ස් භාවිතා කිරීමට අවශ්‍ය නම්, "ෆයර්ෆොක්ස් ඊඑස්ආර්" තෝරන්න.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [ෆයර්ෆොක්ස් - ස්පයිවෙයාර් වොච්ඩෝග්](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [ෆයර්ෆොක්ස් නිදහස් කථනය ප්‍රතික්ෂේප කරයි, නිදහස් කථනය තහනම් කරයි](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ පහළට. මෘදුකාංග සමාගමකට ඇලී සිටින ලෙස ඉල්ලා සිටින බවක් පෙනේ ... මෘදුකාංග මේ දිනවල ඕනෑවට වඩා වැඩිය."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [අහ්, ෆයර්ෆොක්ස් මගේ URL තීරුවේ අනුග්‍රාහක සබැඳි පෙන්වන්නේ ඇයි?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [මොසිල්ලා - යක්ෂයා](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [මතක තබා ගන්න, මොසිල්ලා ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර් සේවාව භාවිතා කරයි.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [ඔවුන් ඔවුන්ගේ නිෂ්පාදනය සඳහා Cloudflare හි DNS සේවාවද භාවිතා කරයි.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [මොසිල්ලා මෙම ටිකට්පත නිල වශයෙන් ප්‍රතික්ෂේප කළේය.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [ෆයර්ෆොක්ස් ෆෝකස් යනු විහිළුවකි.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [ටෙලිමෙට්රි අක්‍රිය කරන බවට ඔවුන් පොරොන්දු වූ නමුත් ඔවුන් එය වෙනස් කළහ.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / බැසිලිස්ක් සංවර්ධකයා Cloudflare ට ආදරෙයි.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [සුදුමැලි මූන්ගේ සංරක්ෂිත සේවාදායකය මාස 18 ක් තිස්සේ අනිෂ්ට මෘදුකාංග හැක් කර පැතිර ඇත](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - ඔහු ටෝර් භාවිතා කරන්නන්ට ද වෛර කරයි - "[එය ටෝර් කෙරෙහි සතුරු වීමට ඉඩ දෙන්න. මම හිතන්නේ බොහෝ වෙබ් අඩවි ටෝර් හි අතිශය අපයෝජන සාධකය සැලකිල්ලට ගෙන සතුරු විය යුතුය.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [වෝටර්ෆොක්ස් හි දැඩි "දුරකථන ගෙදර" ගැටලුවක් තිබේ](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [ගූගල් ක්‍රෝම් යනු ඔත්තු මෘදුකාංගයකි.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [ගූගල් ඔබගේ ක්‍රියාකාරකම් පැතිකඩ කරයි.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare යකඩ වැඩිපුර දුරකථන සම්බන්ධතා ඇති කරයි.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) එය ගූගල් වසම් වලට ද සම්බන්ධ වේ.

- [නිර්භීත බ්‍රව්සර් සුදු ලැයිස්තු ෆේස්බුක් / ට්විටර් ට්රැකර්ස්.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [මෙන්න තවත් ගැටළු.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [ද්විමය අනුබද්ධ හැඳුනුම්පත](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [මයික්‍රොසොෆ්ට් එජ් විසින් ෆේස්බුක් පරිශීලකයින්ට ෆ්ලෑෂ් කේතය ධාවනය කිරීමට ඉඩ දෙයි.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [විවාල්ඩි ඔබේ පෞද්ගලිකත්වයට ගරු නොකරයි.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ඔපෙරා ඔත්තු මෘදුකාංග මට්ටම: අතිශයින් ඉහළයි](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [ඔබ කිසිසේත් iOS භාවිතා නොකළ යුතුය, ප්‍රධාන වශයෙන් එය අනිෂ්ට මෘදුකාංග නිසාය.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

එබැවින් අපි ඉහත වගුවට පමණක් නිර්දේශ කරමු. වෙන කිසිවක් නැත.

</details>

------

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## මොසිල්ලා ෆයර්ෆොක්ස් පරිශීලකයා
</summary>


- "ෆයර්ෆොක්ස් නයිට්ලි" ඉවත් වීමේ ක්‍රමයක් නොමැතිව මොසිල්ලා සේවාදායකයන්ට දෝශ නිරාකරණ මට්ටමේ තොරතුරු යවනු ඇත.
  - [මොසිල්ලා සේවාදායකයන් ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් හඹා යති](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- මොසිල්ලා සේවාදායකයන්ට සම්බන්ධ වීම සඳහා ෆයර්ෆොක්ස් තහනම් කළ හැකිය.
  - [මොසිල්ලා හි ප්‍රතිපත්ති සැකිලි මඟ පෙන්වීම](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - මෙම උපක්‍රමය පසු සංස්කරණයේ වැඩ කිරීම නවතා දැමිය හැකි බව මතක තබා ගන්න මොසිල්ලා තමන් සුදු ලැයිස්තු ගත කිරීමට කැමති නිසා.
  - ඒවා සම්පූර්ණයෙන්ම අවහිර කිරීමට ෆයර්වෝල් සහ ඩීඑන්එස් පෙරණය භාවිතා කරන්න.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~ක්ලවුඩ්ෆ්ලෙයාර් භාවිතා නොකරන ලෙස පවසමින් මොසිල්ලා ට්‍රැකර්හි දෝෂයක් වාර්තා කරන්න.~~ බග්සිලා පිළිබඳ දෝෂ වාර්තාවක් තිබුණි. බොහෝ අය ඔවුන්ගේ කනස්සල්ල පළ කරන ලදි, කෙසේ වෙතත් දෝෂය පරිපාලක විසින් 2018 දී සඟවා ඇත.

- ඔබට ෆයර්ෆොක්ස් හි DoH අක්‍රීය කළ හැකිය.
  - [ෆයර්ෆොක්ස් හි පෙරනිමි ඩීඑන්එස් සැපයුම්කරු වෙනස් කරන්න](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [ඔබ ISP නොවන DNS භාවිතා කිරීමට කැමති නම්, OpenNIC Tier2 DNS සේවාව හෝ Cloudflare නොවන DNS සේවාවන් භාවිතා කිරීම ගැන සලකා බලන්න.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - DNS සමඟ Cloudflare අවහිර කරන්න. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- ඔබට ටෝර් ඩීඑන්එස් විසදුම ලෙස භාවිතා කළ හැකිය. [ඔබ ටෝර් විශේෂ expert යෙක් නොවේ නම්, මෙහි ප්‍රශ්නයක් අසන්න.](https://tor.stackexchange.com/)

> **කොහොමද?**
> 1. ටෝර් බාගත කර ඔබේ පරිගණකයේ ස්ථාපනය කරන්න.
> 2. මෙම රේඛාව "torrc" ගොනුවට එක් කරන්න.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. ටෝර් නැවත ආරම්භ කරන්න.
> 4. ඔබේ පරිගණකයේ DNS සේවාදායකය "127.0.0.1" ලෙස සකසන්න.

</details>

------

<details>
<summary>මාව ක්ලික් කරන්න

## කටයුතු
</summary>


- Cloudflare හි අන්තරායන් ගැන ඔබ වටා සිටින අයට කියන්න.

- [මෙම ගබඩාව වැඩි දියුණු කිරීමට උදව් කරන්න.](http://crimeflare.eu.org)
  - ලැයිස්තු දෙකම, එයට එරෙහි තර්ක සහ විස්තර.

- [Cloudflare (සහ ඒ හා සමාන සමාගම්) සමඟ යම් දෙයක් වැරදී ඇති තැන ලේඛනගත කර ප්‍රසිද්ධ කරන්න, ඔබ එසේ කරන විට මෙම ගබඩාව සඳහන් කිරීමට වග බලා ගන්න.](http://crimeflare.eu.org) :)

- ටෝර් භාවිතා කරමින් පෙරනිමියෙන් වැඩි පිරිසක් ලබා ගන්න එවිට ඔවුන්ට ලෝකයේ විවිධ ප්‍රදේශවල දෘෂ්ටි කෝණයෙන් වෙබය අත්විඳිය හැකිය.

- ක්ලවුඩ්ෆ්ලේර් වෙතින් ලෝකය මුදා ගැනීම සඳහා කැපවී සිටින සමාජ මාධ්‍යවල සහ මස් අවකාශයේ කණ්ඩායම් ආරම්භ කරන්න.

- සුදුසු අවස්ථාවලදී, මෙම ගබඩාවට මෙම කණ්ඩායම් සමඟ සම්බන්ධ වන්න - මෙය කණ්ඩායම් වශයෙන් එකට වැඩ කිරීම සම්බන්ධීකරණය කිරීමේ ස්ථානයක් විය හැකිය.

- [Cloudflare සඳහා අර්ථවත් ආයතනික නොවන විකල්පයක් සැපයිය හැකි සමුපකාරයක් ආරම්භ කරන්න.](../subfiles/alternative.cloudflare.md)

- ක්ලවුඩ්ෆ්ලේරයට එරෙහිව අවම වශයෙන් බහු ස්ථර ආරක්ෂාවක් සැපයීමට උපකාරී වන වෙනත් විකල්ප ගැන අපට දන්වන්න.

- ඔබ Cloudflare ගනුදෙනුකරුවෙකු නම්, ඔබේ රහස්‍යතා සැකසුම් සකසා ඔවුන් ඒවා උල්ලං until නය කරන තෙක් බලා සිටින්න.
  - [ඉන්පසු ඒවා අයාචිත තැපැල් / පෞද්ගලිකත්ව උල්ලං charges නය කිරීමේ චෝදනා යටතේ ගෙන එන්න.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- ඔබ ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ සිටී නම් සහ වෙබ් අඩවිය බැංකුවක් හෝ ගණකාධිකාරීවරයෙක් නම්, ග්‍රෑම්-ලීච්-බ්ලයිලි පනත යටතේ හෝ නීතිමය බලපෑම් ඇති ඇමරිකානුවන් යටතේ නීතිමය බලපෑම් ඇති කිරීමට උත්සාහ කර ඔබ කොපමණ දුරක් ඇත්දැයි අප වෙත වාර්තා කරන්න. .

- වෙබ් අඩවිය රජයේ වෙබ් අඩවියක් නම්, එක්සත් ජනපද ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 1 වන සංශෝධනය යටතේ නීතිමය බලපෑම් ඇති කිරීමට උත්සාහ කරන්න.

- ඔබ යුරෝපා සංගම් පුරවැසියෙකු නම්, ඔබේ පුද්ගලික තොරතුරු සාමාන්‍ය දත්ත ආරක්ෂණ රෙගුලාසි යටතේ යැවීමට වෙබ් අඩවිය අමතන්න. ඔවුන් ඔබට ඔබේ තොරතුරු ලබා දීම ප්‍රතික්ෂේප කරන්නේ නම් එය නීතිය උල්ලං violation නය කිරීමකි.

- තම වෙබ් අඩවියේ සේවාවක් ලබා දෙන බව පවසන සමාගම් සඳහා ඒවා පාරිභෝගික ආරක්ෂණ සංවිධාන සහ බීබීබී වෙත “ව්‍යාජ වෙළඳ දැන්වීම්” ලෙස වාර්තා කිරීමට උත්සාහ කරන්න. Cloudflare වෙබ් අඩවි සේවය කරන්නේ Cloudflare සේවාදායකයන් විසිනි.

- [එක්සත් ජනපද සන්දර්භය තුළ ITU යෝජනා කරන්නේ Cloudflare ඔවුන් කෙරෙහි විශ්වාසභංග නීතිය ගෙන ඒමට තරම් විශාල වීමට පටන් ගෙන ඇති බවයි.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- එවැනි සේවාවක් පිටුපස ප්‍රභව කේත ගබඩා කිරීමට එරෙහිව ප්‍රතිපාදන GNU GPL අනුවාදය 4 ට ඇතුළත් විය හැකි යැයි සිතිය හැකි අතර, සියලු GPLv4 සහ පසුකාලීන වැඩසටහන් සඳහා අවශ්‍ය වන්නේ අවම වශයෙන් ප්‍රභව කේත ටෝර් භාවිතා කරන්නන්ට වෙනස් ලෙස සැලකීමක් නොකරන මාධ්‍යයක් හරහා ප්‍රවේශ විය හැකි බවයි.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### අදහස්

```
ප්රතිරෝධය පිළිබඳ සෑම විටම බලාපොරොත්තුවක් ඇත.

ප්රතිරෝධය සාරවත් ය.

සමහර අඳුරු ප්‍රති come ල පවා පැමිණියද, ප්‍රතිරෝධයේ ක්‍රියාවම ප්‍රති results ල ලබා දෙන ඩිස්ටොපික් තත්ත්වය අස්ථාවර කිරීමට දිගටම අපව පුහුණු කරයි.

විරුද්ධ වන්න!
```

```
කවදාහරි, අපි තේරුම් ගත්තා අපි මෙය ලිව්වේ ඇයි කියලා.
```

```
මේ ගැන අනාගතවාදී කිසිවක් නැත. අපට දැනටමත් අහිමි වී ඇත.
```

### දැන්, ඔබ අද කළේ කුමක්ද?


![](../image/stopcf.jpg)
